菲林相機討論 20

菲林相機討論 15

菲林相機討論 16

菲林相機討論 17

菲林相機討論 18 （日本菲林機舖頭討論：15頁）

菲林相機討論 19 （ebay網頁版退貨教學：2頁 #39） 鳴謝 Sunlam 巴打

菲林相機維修(唔洗下下PO了)

===========================

伸手/新手專區

菲林沖曬推薦

Megatoni Production (專沖黑白 有可以指定沖藥服務 / 電影菲林 ECN2 )

地址: 深水埗海壇街188號閣樓

彩圖麗快速沖印 (scan 質素非常好)

地址: 灣仔謝斐道316B地下 316B,G/F

Dotwell

地址: G/F 44 Carnarvon Road Tsim Sha Tsui

明珠數碼攝影沖曬
地址: 屯門 新墟 Kai Fat Path, 新界屯門啟發徑萬成大廈1號B2地下

新手/有用文章(外文連結)

底片格式

底片專有名詞資料庫 – 底片(負片、正片、反轉片)

彩色正片與彩色負片的種類與特性

菲林感光原理 (內含殘體)

彩色軟片的構造 (內含菲林掃描器文章)

(菲林)天文攝影入門---第六章 感光材料的認識

Beginners Guide to Processing Film (黑白)

菲林復興？

留名

呢排搵緊啲文章，大家覺得有用嘅文章，網站，不妨喺呢度po下等大家學下野

笑到仆街
其實個個心底裡都係中意菲林，係咁mon po

啱啱吹到興起就爆post洩左道氣

再由頭討論過囉

你未開post

過隔離啦